社福工會斥東華三院保良局「背棄使命」

《逃犯條例》修訂引起社會極大爭議，東華三院及保良局昨日先後就事件發出聲明，表示不願見到任何暴力行為，希望各方以和平方式表達意見，社會盡快回復平靜，並支持港府施政。

社會福利機構員工會就東華三院及保良局聲明作出回應，指保良局使命為「保赤安良」，東華三院使命則是「扶幼導青」，認為這兩機構所發聲明，分別背棄了其使命，急於向權貴獻媚。員工會予以最嚴厲譴責，希望兩所機構能修正聲明，站回廣大市民一方，促請政府儘快回應市民訴求。

社會福利機構員工會表示，香港市民普遍認為特區政府至今仍漠視民意，拒絕撤回修例議案及612「暴動」定性，又以現行機制行之有效為由，拒絕成立獨立調查委員會，調查警方使用過度武力對待示威者。在這種情況下，上述兩間社會服務機構的聲明是在粉飾太平，為漠視民意的政權塗脂抹粉。